{
  "asignatura": "Deontología",
  "questions": [
    {
      "question": "Elaborar y mantener el registro de las actividades del tratamiento:",
      "answers": [
        "Es una obligación exclusiva del responsable del tratamiento.",
        "No es obligatorio para las empresas que no tengan encargados del tratamiento.",
        "Es una obligación tanto del responsable como del encargado del tratamiento.",
        "No es obligatorio para las empresas con menos de 200 trabajadores."
      ],
      "correct_answer": "Es una obligación tanto del responsable como del encargado del tratamiento."
    },
    {
      "question": "El responsable del tratamiento, en cuanto a la externalización en el tratamiento de los datos personales, deberá:",
      "answers": [
        "Contar con encargados del tratamiento si tiene más de 250 trabajadores.",
        "Contratar a encargados del tratamiento que ofrezcan garantías para cumplir el RGPD.",
        "Contratar a encargados del tratamiento que ofrezcan garantías del cumplimiento de las obligaciones laborales y fiscales.",
        "Contratar a encargados del tratamiento si se manejan datos de salud."
      ],
      "correct_answer": "Contratar a encargados del tratamiento que ofrezcan garantías para cumplir el RGPD."
    },
    {
      "question": "¿Qué ocurre si el encargado del tratamiento incumple las obligaciones establecidas por el responsable en el tratamiento de los datos personales?",
      "answers": [
        "Se debe resolver la relación entre el responsable y el encargado.",
        "El encargado debe indemnizar al responsable.",
        "El encargado se convierte en el responsable de los datos personales que esté tratando.",
        "Debe suprimir los datos para dejar de tratarlos."
      ],
      "correct_answer": "El encargado se convierte en el responsable de los datos personales que esté tratando."
    },
    {
      "question": "¿Cuáles son las medidas de seguridad que hay que implantar a los datos personales?",
      "answers": [
        "El nivel básico, medio y alto de seguridad.",
        "El nivel de seguridad según el tipo de datos que se estén tratando.",
        "Las medidas de seguridad según los riesgos que puedan existir para los tratamientos de datos personales.",
        "Las medidas de seguridad según los fines para los que se traten los datos."
      ],
      "correct_answer": "Las medidas de seguridad según los riesgos que puedan existir para los tratamientos de datos personales."
    },
    {
      "question": "¿Cuál es el plazo para notificar las brechas de seguridad de los datos personales?",
      "answers": [
        "24 horas.",
        "12 horas.",
        "48 horas.",
        "72 horas."
      ],
      "correct_answer": "72 horas."
    },
    {
      "question": "¿Cuándo se debe nombrar a un delegado de protección de datos?",
      "answers": [
        "Cuando se solicite el consentimiento para el tratamiento de los datos mediante casillas premarcadas.",
        "Cuando exista una ley que legitime el tratamiento de los datos.",
        "Cuando se traten datos de categoría especial.",
        "Cuando se hagan transferencias internacionales de datos."
      ],
      "correct_answer": "Cuando se traten datos de categoría especial."
    },
    {
      "question": "La excepción del registro de actividades del tratamiento de datos que no entrañen un riesgo para los derechos y libertades de los interesados, sean casuales y no sean de datos de categorías especiales es para empresas responsables y encargados con:",
      "answers": [
        "Menos de 200 trabajadores.",
        "Menos de 250 trabajadores.",
        "No hay exención.",
        "Ninguna es correcta."
      ],
      "correct_answer": "Menos de 250 trabajadores."
    },
    {
      "question": "¿Cuándo será necesario la evaluación de impacto?",
      "answers": [
        "Si el tratamiento utiliza nuevas tecnologías, por su naturaleza, alcance, contexto o fines, y entraña un alto riesgo para los derechos y libertades de las personas físicas.",
        "Si hay un tratamiento de gran escala de datos de categoría especial.",
        "Si hay tratamientos que realizan la elaboración de perfiles (profiling).",
        "Las 3 anteriores son correctas."
      ],
      "correct_answer": "Las 3 anteriores son correctas."
    },
    {
      "question": "La privacidad desde el diseño y por defecto:",
      "answers": [
        "Es obligatorio para los tratamientos de datos de categoría especial.",
        "Es voluntario según decida el responsable del tratamiento.",
        "Es una obligación para todos los responsables del tratamiento.",
        "Es obligatorio si se debe realizar el registro de las actividades del tratamiento."
      ],
      "correct_answer": "Es una obligación para todos los responsables del tratamiento."
    },
    {
      "question": "¿Cuándo se analiza la necesidad y la proporcionalidad de los tratamientos de datos respecto a las finalidades?",
      "answers": [
        "Al llevar a cabo una evaluación de impacto del tratamiento de datos personales.",
        "Cuando se vaya a nombrar al delegado de protección de datos personales.",
        "Cuando se analice la finalidad de los tratamientos de datos personales.",
        "Al llevar a cabo un contrato entre el responsable y el encargado del tratamiento."
      ],
      "correct_answer": "Al llevar a cabo una evaluación de impacto del tratamiento de datos personales."
    }
  ]
}
